中聯辦瘋狂施壓替林鄭拉票 建制選委活在惶恐發佈日期 : 2017-01-18

中聯辦瘋狂施壓替林鄭拉票 建制選委活在惶恐發佈日期 : 2017-01-18

【評論文章 漢江泄】

前政務司司長林鄭月娥自稱「蒙神感召」辭職參選下屆特首選舉後，中聯辦不斷向外吹噓林鄭已獲中央「欽點」，大有黃袍加身味道。近日，中共中央港澳協調小組組長張德江、主管文宣系統的政治局常委劉雲山、中聯辦主任張曉明等利益團夥，瘋狂地派員向建制選委施壓，替林鄭拉票，令選委不停接電話，活在惶恐。其實，選委只要保持頭腦清醒，靜心思考一道簡單不過的問題：現階段候選人連政綱都沒拿出來，國家主席習近平怎會憑空研判哪人適合當下屆特首呢？選特首不是盲婚啞嫁。選委應拿出良知、道德和勇氣投票，等候選舉工程展開，仔細聆聽參選政綱，觀看民意走勢，才作決定。

中聯辦一如既往的扮演「西環寶藥黨」角色，四出透風斬釘截鐵地指出：中央已「欽點」林鄭月娥為下屆特首。當政界人士進一步查問「中央」是代表以習近平為核心的黨中央，抑或僅代表中共中央港澳協調小組組長張德江個人想法呢？中聯辦官員則強調「中央只有一個」，大玩偷換概念，意圖把張德江團夥「欽點」林鄭的決定，綑綁在習近平身上，做法卑鄙。

的而且確，「中央」只有一個，即是以習近平為核心的黨中央，不過，陰謀家不斷破壞大局，也是事實。近期，習近平直白地屢次點名周永康、薄熙來、郭伯雄、徐才厚、令計劃等人，批評他們獨斷專行、自行其是，「搞『家天下』『獨立王國』，最後政治野心膨脹，搞政治陰謀活動。」習近平曾指出，特別是極少數高級幹部政治野心膨脹，權欲熏心，搞陽奉陰違、結黨營私、團團夥夥、拉幫結派、謀取權位等政治陰謀活動，要「堅決防止」野心家、陰謀家竊取國家權力。

死心不息的陰謀家看準香港特首選舉的機會，伺機「造王」，延續禍港力量。而薄熙來在香港的追隨者姜在忠卻拼命配合野心家與黨中央核心抗衡，利用《大公報》及》《文匯報》發動隱瞞實情的輿論攻勢，營造利好個別候選人的消息。

陰謀家主要施展四毒招

第一招「假傳聖旨」：港澳系統官員不停在建制陣營吹噓已獲「欽點」，若選委不支持，即違抗「習核心」，大打心理戰。有些不知就裏的香港學者、人大代表及港區政協，即扮演「應聲蟲」角色，爭相接受傳媒訪問，高呼林鄭月娥是最佳特首，一副對「中央（筆者按：應是張德江）表忠心」的模樣，實質是「拍馬屁」，民建聯梁志祥及葉國謙、工聯會黃國健、人大代表馬逢國、政協常委陳永棋等。

內地官員問候親友及生意狀況 選委感壓力

第二招是「恫嚇選委」：在建制陣營的選委近日不停接獲中聯辦及港澳系統官員來電，大讚林鄭月娥，並呼籲支持她，最誇張是有在某些內地省市當政協的選委收到當地官員，透過他們的內地親友及生意夥伴，要求屆時投票支持林鄭；這些當地官員對話間，提及選委在當地的生意情況及親友近況，有選委揚言「心理壓力很大」，怕投票不依這些人所願，會招致惡果。有選委表示，雖然這些官員可視作「溫馨提示」，但只要與他們的官職身份掛鈎，事情就不簡單，這些「無形之手」是赤裸裸干預選舉。

第三招：「嚇退對手」：透過威迫利誘勸退有意參選人士，特別是對林鄭選情最大威脅的前財政司司長曾俊華。據說他曾被勸退10多次，期間張德江主管的港澳系統官員不斷放風，指中央遲批准其辭職，等於不支持他參選。這情況就如新民黨田北辰及葉劉淑儀昨天形容建制派內出現排山倒海的攻勢，似乎只想力谷一名參選人，「好似連其他全部（參選人）都篩走晒咁」。被問到獲力捧的是否林鄭，田未有回應，只稱「總之家係力谷一位」。

第四招是「虛張聲勢」，中聯辦指揮左派報章及友好傳媒，天天「唱好」林鄭，製造正面輿論，營造她「深受市民歡迎」、「特首之位捨她其誰」的局面。筆者綜觀多日的西環喉舌報道，是「肉麻有餘，理據不足」。

以《大公報》及《文匯報》昨日頭版為例，在報道林鄭宣布參選新聞，《大公報》社評指出，林鄭參選，以至最終當選，絕對是天時、地利、人和的產物，是「幸運之神」眷顧的結果，認為只要能夠真正秉持愛國愛港之心，維護國家主權、守護港人福祉，處事公平公正、大公無私，林鄭將會成為「回歸以來最幸福的一位女特首」。

《文匯報》社評則大力吹捧她在扶貧、安老、助弱等方面，作出了「卓越的貢獻」，並多次形容林鄭「獲廣大港人支持」，勇於擔當，敢於挺身而出，受青年歡迎及支持，相信她能脫穎而出。

習近平：敢於較真碰硬

習近平早前在中紀委全體會議上，談及反腐敗鬥爭時強調：「黨的各級組織要敢於較真碰硬，見物見人見細節，從點滴抓起，從具體問題管起，及時發現問題、糾正偏差。」套用在香港的特首選舉，建制陣營選委同樣要「敢於較真碰硬」，不畏強權堅決拒絕聽命港澳系統利益團夥的無理指揮，抵制那麼骯髒及沒有政治規矩的做法。

香港市民及選委們只要保持頭腦清醒，靜心思考簡單不過的問題：現階段候選人連政綱都沒拿出來，習近平怎會憑空來研判哪名特首候選人符合中央要求的資格呢！筆者相信以習近平為核心的黨中央，絕不會單憑聽見「林鄭月娥」四個字就決定她是屬意人選，也肯定不會聽見張德江及特首梁振英推薦的人選就會採納。選特首不是盲婚啞嫁，只有中聯辦官員的笨頭腦，才會想出這些笨招來瞞騙中央核心。

做野心家傀儡 無資格當特首

特首選舉雖然只限1,200人，但關乎全港700萬人的福祉。我們要維護的，不是個別候選人能否當選，而是一個公平廉潔的選舉制度。這不是口號，而是實踐。選委們應拿出良知、道德和勇氣投票，選賢與能。

參與這個野心家陰謀的人，根本就無資格成為香港特首，帶領香港穩步發展。

省長